民建聯劉國勳 質疑老師未拍過拖或無經驗 點去教性教育？

立法會教育事務委員會早上討論性教育及防止校園性騷擾問題。多名議員關注教育局的性教育指引已是21年前訂立，內容過時。但民建聯劉國勳就稱指引只須作出原則性更新，認為即使今日再更新，「好快就會過時」，更質疑老師是否懂得教授性教育，「可能有啲老師未拍過拖，或者無經驗，咁佢哋又點去教呢？」

劉認為時下青少年接收得太多訊息，「好多新嘅名詞出現，我都係要一段時間問朋友先知道點解」，故建議教育局應找專家製作一些生活化的教材，甚至應找來「懂得去教嘅團體」進入學校敎授性知識，以減輕老師的壓力，「我哋真係唔好當老師係萬能先得嘅！」不過，他隨即又指學校應有老師可以察覺得到小朋友「有啲異樣，或者遇到啲性嘅問題」，主動提供協助。

民建聯李慧琼就稱如今社會與20年前不能同日而語，認為性教育不是更新指引就能解決，如何引導學生思考更為重要，「教育電視我細個都有睇，不如製作一啲YouTube，或者教育電視，由幼稚園開始，到小學、到中學，有唔同系列嘅，最好將啲個案好似《警訊》咁，將社會上發生嘅事話畀小朋友聽」，認為不單能令老師「知道點樣教」，亦能受家長上網時留意到有關資訊。

民主黨黃碧雲亦批評當局的《學校性教育指引》於1997年推出，事隔21年早應更新，又質疑教育局以「學校為本」為借口，事實上未能掌握學校推行性教育的實況，質問當局「到底知唔知學校教緊乜？」黃指，聯合國教科文組織最新文件已經表明，有效的性教育並不會使青少年提前初次發生性行為、或令青少年的性行為更頻密，香港理應與時並進，盡快參考聯合國準則、檢討及更新《指引》。

出席會議的教育局副局長蔡若蓮就稱，性教育是價值觀教育的一部分，一向並無獨立成科，有關學習元素已融入在不同學習範嚋內。但人民力量陳志全就指，該指引已嚴重過時、而且內容偏頗，包括將變性，與偷窺、易服、露體等一同列作「異常性行為」，有必要盡快更新。蔡回應稱有關指引是「歷史」一部份，不會刪去，但強調會在跨學科上作全面更新。

你識秦始皇咩

死過先可以做法醫?

性教育有d咩新名詞要識
佢係咪以為性教育係學花式

真係係咪有病

咁都唔使教港男性教育，橫掂港女大個都係食洋腸，港男都冇機會接觸女性

佢好想傳d經驗女老師咁wo

支那低端五毛滾出連登

立法會議員無讀過邏輯應該DQ

老師冇經歷過南京大屠殺
教中史唔可以承認有呢件事